---
tags:
  - Maths
  - MathAléa
  - Test
  - Quiz
  - Gift
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Intégrer des ressources MathAléa

MathALÉA - CoopMaths est un site qui propose des exercices en ligne interactifs et personnalisables pour les élèves de collège et de lycée. Vous pouvez choisir les thèmes, les niveaux, les paramètres et les formats de vos exercices, et les exporter en LaTeX, PDF, AMC ou Moodle.

## Étape 1 : Sélectionner les exercices

Se rendre sur [MathAléa](https://coopmaths.fr/alea/)

1. Dans la colonne de gauche sélectionner le ou les exercices à Intégrer
2. Dans la colonne de droite, personnaliser les paramètres de chaque exercice sélectionné.

![sélectionner les exercices](../img/integrer_mathalea/selectionner_exercices.png#printscreen#centrer)

3. Cliquer sur le bouton Moodle en haut à droite

![sélectionner les exercices](../img/integrer_mathalea/bouton_moodle.png#printscreen#centrer)

4. Télecharger le fichier GIFT

![sélectionner les exercices](../img/integrer_mathalea/telecharger_gift.png#printscreen#centrer)

## Étape 2 : Intégrer les exercices dans Éléa

1. Créer un test ([tutoriel](https://../Integrer%20des%20activites/integrer_une_activite_Test/))

2. Cliquer sur Banque de questions

![banque de questions](../img/integrer_mathalea/banque_question.png#printscreen#centrer)

3. Dérouler le sous menu et sélectionner **importer**

![banque de questions](../img/integrer_mathalea/importer.png#printscreen#centrer)

4. Sélection **format gift** et déposer le fichier téléchargé à l'étape 1

![banque de questions](../img/integrer_mathalea/format_gift.png#printscreen#centrer)

5. Cliquer sur **continuer**

![valider](../img/integrer_mathalea/validation.png#printscreen#centrer)

6. Dans le menu, sélectionner **questions** puis **ajouter** puis **de la banque de questions**

![valider](../img/integrer_mathalea/ajouter_questions.png#printscreen#centrer)

7. Sélectionner les questions souhaitées puis cliquer sur **ajouter au test les questions sélectionnées**

![valider](../img/integrer_mathalea/integrer_questions.png#printscreen#centrer)

8. Éventuellement personnaliser le barême et la pagination

Vous pouvez prévisualiser le test en revenant dans l'onglet Test

![previsualisation](../img/integrer_mathalea/previsualiser.png#printscreen#centrer)